16歲少年被指「私了」婦人 今獲判無罪 少年透露因案件而被「踢出校」

前年5月6日，有市民在天水圍發起「和你唱」，一名69歲婦人被指拍攝在場人士，遭數名男子襲擊。16歲少年及22歲學生被指向婦人淋液體，被控襲擊致造成身體傷害罪 。22歲學生早前認罪被判囚8個月，16歲少年則不認罪。經審訊後，今（18日）在屯門裁判法院被裁定罪名不成立。裁判官王證瑜指，片段未有拍到施襲者樣貌，故只能憑衣物及外形等辨認。然而被告住所的閉路電視，畫面模糊及部分只有黑白色，只能證明被告與片中人外形相似，但未能證明被告必定是該人。

被告得知結果鬆一口氣 因案被踢出校

被告在得悉結果後表示，裁決前本來很擔心，現時已「鬆一口氣」。他又透露因案件而被「踢出校」，而宵禁令及報到等保釋條件亦為生活帶來不便。被告在庭外與親友相擁，而旁聽市民則拍掌支持。

王官指，控方的案情基於5組證據，有關被告被捕後在警署所拍的照片，顯示到其髮色、身高等，但由於施襲者的樣貌未被拍攝到，亦沒有任何特徵，故該些相片不能協助法庭，亦不能證明被告就是施襲者。

至於警方在被告住所內所檢取的物品，由於片段沒有顯示施襲者有帶袋，因此即使檢取被告的袋亦不能證明他為施襲者。此外，被告家中被搜出的衣物與施襲者類同，但皆是普通衣物，沒有特徵。

在被告住所的閉路電視及截圖方面，其中一段影片是案發當日下午6時，即案發前的4小時，王官指相距的時間在案中的脈絡而言頗長。同時該電梯閉路電視片段畫面模糊，並顯示控方指稱為被告的人，其髮色為銀色及穿藍色衣服，與施襲者並不相同。而片段亦沒有顯示該人士最終到達的樓層，至於電梯大堂的閉路電視影片只有黑白色。另一段在大堂信箱位置的片段則顯示該人帶着滑板車，但施襲片中未見有人帶滑板車，因此不能顯示被告是施襲者。

yes

因案被踢出校 間學校係咩事

天水圍好多奶共中學
收好多大陸人同跨境學童

天水圍好多奶共中學
收好多大陸人同跨境學童
可能校長本身奶共／紅底校／班仆街蝗家長投訴

做教育做到咁

希望當事人睇到
真係唔好等
要立即

邊間學校咁撚仆街

本身天水圍都多支那落嚟啦
唔係幫口
不過就算學校唔想搞佢都一定有好多壓力

22歲嗰個就咁gg 了

果邊咪就係啲
唔識講廣東話嘅中學生同
返內地升學果批人嘅根據地囉

推

咁咪等於未審先判？開中學名啦屌佢老母臭閪

邊間垃圾學校
開名
搞到間學校殺校

污染香港環境

即係呂小姐同教練單案咁，你判無罪唔代表你無做過。。

無罪釋放咁開心 應該去下旅行 慶祝下順便散下心

出生率下降
唔收就殺校

邊間學校咁仆街呀

王證瑜
奇特的官

去英國讀書啦

係咪尹浩然個間中學？

會唔會係天官？郭健華出名仆街

見到呢單新聞會唔會後悔到面青

支那學店

屌你老母教育喎

推
出國吧

快啲走

未判就踢
間學校

基本上辦學團體好多都奶 一來係錢既問題 二來本身呢班人都係紅底

做校長要上校長班返支那學國情

呂小姐同教練單案，係就算冇犯法都會俾人告

唔一定嘅
又冇講到22歲果個D證據係咩

無罪但被踢出校
咁間學校唔使受罰？

邊間學校開名啦dklm

天水圍香島？

邊間呀

Push

但天水圍好黃

如果呢度有人識果個細路就叫佢即刻去美國申請政治庇護啦

可唔可以對間垃圾學校民事索償

你真係覺得佢哋係做教育？

推左3頁 有冇人知天水圍邊間中學？

前年即2019年5月6日
5月已經有和你x同私了？

收雙非嘅支那學校

佢真係一時時

可能斷正⋯

好多學校個底都係藍 黃校得好小

事實係班新二代係最撚黃最撚勇武果班

你啱

即係邊間中學呀？

倒個水認罪錯8個月!!?

間學校未審先判
而家拉錯人應該賠償損失

屌你老母 㩒錯正評

香港人諗住點幫佢

可能果個有晒證據影到私了，呢個16歲手足係比人鳩拉呢

而家呢個年代做得學校高層 (大小中學) 都非紅即藍架啦

應該打錯字 印象中係20年

印象中好似有一個係影到晒正面...